[
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是（）。",
        "option": [
            "统筹兼顾",
            "以人为本",
            "全面协调可持续",
            "全面发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710788448257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "至1956年底，我国基本上完成了对生产资料私有制的社会主义改造，初步建立起（）占绝对优势的社会主义经济制度。",
        "option": [
            "公有制",
            "共有制",
            "私有制",
            "集体所有制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710675202049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年9月，八路军第一一五师在（）伏击侵华日军，取得抗战以来的首次大捷，粉碎了日军”不可战胜”的神话，极大地鼓舞了全国人民的抗战信心。",
        "option": [
            "平型关",
            "娘子关",
            "忻口",
            "太原"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711224655872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "关于新中国的对外关系，毛泽东在1949年的上半年先后提出了三条基本原则，并形象地概括为:＂另起炉灶”“打扫干净屋子再请客”和（）。",
        "option": [
            "“独辟蹊径”",
            "“一边倒”",
            "“礼尚往来”",
            "＂赶鸭子上架”"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710616481792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共第一次独立自主地运用马克思主义原理解决自己的路线、方针、政策的会议是（）。",
        "option": [
            "中共一大",
            "遵义会议",
            "中共八大",
            "中共十一届三中全会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711346290688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，毛泽东领导的秋收起义部队进军井冈山时，在江西永新县进行了著名的“三湾改编＂，把支部建在（）上，加强了党对军队的领导。",
        "option": [
            "团",
            "营",
            "连",
            "排"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711199490049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了社会主义革命和建设的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710557761536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "正式把邓小平理论作为国家的指导思想写入宪法是在（）上。",
        "option": [
            "八届全国人大一次会议",
            "八届全国人大二次会议",
            "九届全国人大一次会议",
            "九届全国人大二次会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710842974209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1964年10月16日，我国成功地爆炸了第一颗（），有力地打破了超级大国的核垄断和核讹诈，提高了我国的国际地位。",
        "option": [
            "中子弹",
            "导弹",
            "原子弹",
            "氢弹"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710591315969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义革命和建设时期周期为（）。",
        "option": [
            "1940年—1978年",
            "1945年—1978年",
            "1956年—1978年",
            "1949年—1978年"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710637453312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人的初心和使命，就是（）。",
        "option": [
            "为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴",
            "建设共产主义",
            "实现国家富强，民族复兴",
            "建设社会主义现代化强国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711136575489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国第一个五年计划的期限是（）。",
        "option": [
            "1949—1954年",
            "1953—1957年",
            "1952—1956年",
            "1954—1958年"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710641647617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "革命的根本问题是（）问题。",
        "option": [
            "政权",
            "政策",
            "战略",
            "领导"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711388233730",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在中共八大发言中，陈云提出了（）的重要意见，受到重视，为大会决议所采纳，这是探索我国经济体制改革的尝试。",
        "option": [
            "既反保守，又反冒进",
            "给地方和企业适当下放权力",
            "加强宏观调控，保持综合平衡",
            "“三个主体，三个补充\""
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710671007744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年1月，中国共产党第四次全国代表大会在上海召开，第一次提出（）在民主革命中的领导权和工农联盟问题。",
        "option": [
            "工人",
            "农民",
            "知识分子",
            "无产阶级"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711191101441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在过渡时期的总路线和总任务是()。",
        "option": [
            "实现对资本主义工商业的社会主义改造",
            "实现对农业的社会主义改造",
            "实现对手工业的社会主义改造",
            "逐步实现国家的社会主义工业化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710691979264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义文化“三个面向”是指什么()",
        "option": [
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来",
            "面向国际"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710884917249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会强调：党的十八大以来，在生态文明建设上，党中央以前所未有的力度抓生态文明建设，美丽中国建设迈出重大步伐，我国生态环境保护发生（）、（）、（）变化。",
        "option": [
            "历史性",
            "转折性",
            "全局性",
            "根本性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711023329281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年，邓小平提出在改革开放过程中必须坚持的四项基本原则是()。",
        "option": [
            "坚持社会主义道路",
            "坚持人民民主专政",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持马列主义、毛泽东思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710721339393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新的起点上继续推动（）（）（），是我们在新时代新的文化使命。",
        "option": [
            "文化繁荣",
            "建设文化强国",
            "推动文化发展",
            "建设中华民族现代文明"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711119798272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会前，取得探索中国社会主义建设的重要成果有()。",
        "option": [
            "《论十大关系》的发表",
            "中共八大召开及其重要决策",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的发表",
            "“大跃进”的发动"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710683590657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "长征结束时会师的三大主力红军是()。",
        "option": [
            "红一方面军",
            "红二方面军",
            "红三方面军",
            "红四方面军"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711342096385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个基本点”分别是什么",
        "option": [
            "坚持四项基本原则",
            "坚持改革开放",
            "坚持以经济建设为中心",
            "坚持独立自主"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710893305856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大报告明确全面深化改革总目标是()。",
        "option": [
            "发挥市场在资源配置中的决定性作用",
            "全面建成小康社",
            "完善和发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系和治理能力现代化"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736711123992577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "遵义会议的历史意义是()。",
        "option": [
            "遵义会议在中国革命处于生死攸关的危急关头挽救了中国革命",
            "遵义会议是中国共产党从幼年走向成熟的标志",
            "遵义会议确立了毛泽东在中国共产党的领导地位",
            "结束了王明“左”倾错误在中共中央的统治"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711388233728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争胜利的历史意义是()。",
        "option": [
            "结束了中国半殖民地的历史",
            "是中国人民自近代以来第一次取得的反帝斗争的完全胜利",
            "为民主革命在全国的胜利奠定了基础",
            "为世界反法西斯战争的胜利作出了巨大贡献"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711287570433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大总结历史经验,把党在长期奋斗中形成的优良传统作风概括为()。",
        "option": [
            "密切联系群众的作风",
            "理论和实践相结合的作风",
            "自我批评的作风",
            "全心全意为人民服务的作风"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711350484992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期党领导的武装力量有()。",
        "option": [
            "八路军",
            "新四军",
            "山西青年抗敌决死队",
            "东江纵队"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711291764737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个大局”具体是指（）（）。",
        "option": [
            "世界百年未有之大变局",
            "中华民族伟大复兴战略全局",
            "世界大格局",
            "大变局"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736710926860288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在20世纪，中国发生了三次历史性的巨变，这三次是()。",
        "option": [
            "孙中山领导的推翻封建专制统治、建立共和政体的辛亥革命",
            "中国无产阶级第一次作为独立的政治力量参加的五四运动",
            "中国共产党及其领袖毛泽东领导的中华人民共和国的成立和社会主义制度的建立",
            "以邓小平为核心的第二代中央领导集体领导的改革开放"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736711333707776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持马克思主义基本原理同中国具体实际相结合，是对待马克思主义唯一正确和科学的态度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710784253953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想的提出，是我们党在自身建设问题上的一个重大理论突破。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710712950784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一个五年计划的完成完全改变了我国工农业总产值中以农业为主的局面。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710608093184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：要坚守中华文化立场，提炼展示中华文明的精神标识和文化精髓，加快构建中国话语和中国叙事体系，讲好中国故事、传播好中国声音，展现可信、可爱、可敬的中国形象。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710981386241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新解放区进行的土地改革，是在人民革命战争已经取得全国胜利，统一的人民政权已经建立的条件下进行的。土地改革的目的是实行国家土地所有制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710666813442",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着我党胜利地完成了指导思想上的拨乱反正是中共十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710759088128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”构想的提出，先是从解决台湾问题开始的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710717145088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，社会主义基本制度的全面确立标志着中国进入开始全面建设社会主义的历史阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710587121665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的路，建设有中国特色的社会主义”是邓小平在中共十一届三中全会上提出来的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710708756480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持科学发展观，就不能强调以经济建设为中心，强调以经济建设为中心，就很难坚持科学发展，很难做到科学、全面、可持续发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710784253952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "民主革命时期党的中心任务是进行武装斗争。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711308541952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "正式确定”一个中心、两个基本点”为党的基本路线是在中共十三大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710847168512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《战争和战略问题》一文中指出，革命的中心任务和最高形式是武装夺取政权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711304347648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1950年5月1日颁行的《中华人民共和国婚姻法》是新中国制定的第一部法律。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710574538752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“十四五”时期经济社会发展的主题是推动高质量发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710931054592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1964年底，周恩来在三届全国人大一次会议上所作的政府工作报告中正式宣布，“把我国建设成为一个具有____、____、____的社会主义强国”。",
        "option": "",
        "answer": "现代农业，现代工业，现代国防和现代科学技术",
        "id": "1798736711639891968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是共产党人精神上的“钙”，共产党人如果没有理想信念，精神上就会“缺钙”，就会得“软骨病”",
        "option": "",
        "answer": "理想信念",
        "id": "1798736711732166656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“贯彻‘三个代表’重要思想，关键在坚持与时俱进，核心在坚持____，本质在坚持执政为民。",
        "option": "",
        "answer": "党的先进性",
        "id": "1798736711652474880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了社会主义的根本任务问题。",
        "option": "",
        "answer": "以经济建设为中心",
        "id": "1798736711656669185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____、敢于胜利，是党和人民不可战胜的强大精神力量。",
        "option": "",
        "answer": "敢于斗争",
        "id": "1798736711732166657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]